菲律賓或終止與美制裁的中企合作 總統：美中都是特別朋友

美國早前宣布制裁有份協助中國在南海興建人工島及軍事化的24間中國企業，當中包括中交建旗下多間公司。菲律賓外長洛欽表示，若被制裁的公司中有正與菲律賓做生意，他會強烈建議終止與對方的關係。

據香港經濟新聞報道稱，菲外交部擬終止與遭美製裁中企合作，料中交建當地業務受影響。

據悉中交建正與馬尼拉附近甲米地省一個合作夥伴共同興建國際機場。報道引述當地省長稱，若菲律賓政府認定合作計畫可能危及國家安全，省政府將終止這項合作。

不過報道引述菲律賓總統發言人稱，菲律賓總統杜特爾特主要考慮是基建問題，重申美中兩國是菲律賓特別的朋友和貿易夥伴。

該報道說，美國國防部稍早新加入11家中資公司，列為受解放軍控制的企業名單內，當中包括中交建、中國長江三峽集團、中國中化集團與中國東方紅衛星等。被列為受解放軍直接或間接控制的企業後，美國可能對這些企業實施制裁。美國政府認為，受解放軍直接或間接控制的企業，包括向解放軍提供服務及製造商品的企業。

菲律賓表示：「嗱，你地打還打 可唔可以唔好係我屋企門口打先？」

中立撚

賓佬又被赤共買起，譚德塞嘅翻版

又係呢條契弟矮仔

收幾百萬人仔，已經發過豬頭

食兩家

永暑鳥有個大機場係佢門口

A380都起降到